🚫🚑 На текущий момент уголовная ответственность за отказ госпитализации не предусмотрена. *Как говорит адвокат «Агоры» Леонид Соловьев*, обычно пациентов пугают *статьей 236 УК (нарушение санитарно-эпидемиологических правил)*, но она возможно только в случае, если будет *доказан факт массового заражения граждан *из-за отказа соблюдать предписания врача.

_Если у вас остались другие вопросы, обратитесь в_ [Штаб правовой помощи «Агоры»](https://t.me/covid19Law).